Beginner's Guide to Installing from Source

Введение

Этот документ предназначен для пользователей операционных систем с открытым исходным кодом, которые хотят установить программное обеспечение непосредственно от его авторов, а не полагаться исключительно на программное обеспечение (и его версии), предоставляемые их операционной системой. Он написан для тех, кто не знаком с концепцией загрузки программного обеспечения в виде исходного кода, и содержит справочную информацию о соответствующих командах и процессе в целом.

Разработка(Development) и распространение(distribution): независимые(independent) разработчики(developers) программного обеспечения, поддержка нескольких ОС(multi), выпуски (архивы), контроль версий
Дистрибутивы: бинарные пакеты и менеджеры пакетов
Загрузка: http, ftp, wget, контрольные суммы и подписи
Архивные файлы: tar, zip, gzip
Общие файлы: README и INSTALL; необходимые зависимости
Исправление с помощью sed/awk/patch
Сборка и установка: настройка, создание, cmake, perl и python
Документация по строительству и монтажу
Настройки компилятора и удаление; передача ошибок
После установки
